川普擬以新關稅 阻中共操縱匯率

美國川普（特朗普）政府日前公布，計劃對「低估貨幣」的國家徵收反補貼稅。中共央行行長易綱急忙表態，「從來沒有」用貶值人民幣來應對貿易戰。

週一（5月27日），中共央視新聞聯播播出對易綱的採訪。易綱重申，在美中貿易戰中，北京「從來沒有採取過」刻意貶值人民幣的做法，並稱人民幣走貶是因為美國加徵關稅造成的「市場作用」。
易綱還信誓旦旦地說，長期來看人民幣「不可能持續貶值」，「做空人民幣必然遭受巨大損失」。
易綱做出這番表態前幾日，美國聯邦政府公報（Federal Register）宣布，美國商務部正在研究，允許美企申請對「幣值被低估」（Undervalued Currencies）國家的產品徵收反補貼稅。商務部長羅斯表示，這項新政策旨在反制外國政府使用滙率政策傷害美國產業。
外界認為，美中貿易談判破裂，美國此舉是為防止中共以貶值貨幣的方式發動金融戰。
美國總統川普（特朗普）早在上任前，就曾表示要把中國列為匯率操控國。美中貿易戰開打前後，中共學者也多次威脅要貶值人民幣，來抵消美國加徵的關稅。美國則一直施壓中共放棄這一做法。在美方壓力下，中共官方一再表示，不會用匯率作為貿易戰工具。在美中貿易談判破裂前夕，美國財政部長姆努欽也曾透露，雙方已就此達成共識。

如今談判破裂，中共聲稱要對美方進行報復。美方則嚴陣以待，防範中共各種可能的報復手段。
專家指，中共以貶值人民幣發動貨幣戰，可能導致風險資產和石油價格大幅下降，打擊商品出口國家的貨幣，連累整個亞洲。不過，此舉對中共而言是一把雙刃劍，也會導致中國市場恐慌和加速資金外流，令中共本已捉襟見肘的外匯儲備快速縮水。
曾有消息稱，美元兌人民幣匯率「保7」是中共的底線。中國社會科學院金融實驗室主任劉煜輝去年11月曾表示，不是北京政府要「保7」，而是因為受困於全球化產業結構，人民幣匯率已經沒有了彈性空間。
他解釋稱，北京在國際上推行「一籃子貨幣」對抗美元，許多支持北京的國家，其生產和消費都已經和人民幣高度相關。人民幣在替這些國家抵擋著美元升值壓力。如果人民幣這時候貶值逃跑，那些國家就都會翻臉，「群毆」和孤立北京。

侵侵

侵侵平時做野一定好辛苦
只想同佢講聲加油

俾我抖啖氣得唔得呀TRUMP......笑死人啦

中共央行行長易綱急忙表態，「從來沒有」用貶值人民幣來應對貿易戰。

此地無銀

侵侵同啲團隊都幾勁，做開生意果然唔同啲。

對上一個，淨係識得大愛，語言偽術，激勵人心，但實際乜柒都無做過

做左八年咪坐大左蝗國囉。

侵侵唔夠四年己經做左兩三任總統要做既野。

很多支持北京的國家
非洲班力架有乜貨幣我諗都無人講得出啦

不過強国自己傻閪者
日日起樓炒樓 學埋香港衰野
而家就爆時 侵侵送你一程
黑鬼時代打呢隻惡魔會好傷 而家就唔同講法

美國總統川普（特朗普）早在上任前，就曾表示要把中國列為匯率操控國。

45% Tariff is coming

唔係傻閪
你睇中共統治個班，邊撚個可以稱得上人才？
香港求撚其揾個中層管理人員都叻過個班支那人

有錢就係有錢，但內裏係虛
其他地方就用磚頭起屋，有晒泥水鋼筋，慢但穩固
支共就用lego起屋，入面乜柒都無，快但好易散
長遠睇下邊個死先囉，歷史係會重演

強国賺左錢去炒樓
日歐美用來燒錢做科研
科研先係王道
科研=做一d你做到，人地做唔到既野

叻個啲邊會係到同你科研，個個都去晒外國啦。
留得到做科研，都唔會叻去邊，個個都係拉關，作啲PROJECT出離又CAP錢。

同埋由細到大教育都係服從，點可能有乜新創新，全部都係急功近利，囉人野改小小就係自主研發。

唔明大家咁開心做乜，我就好嬲好唔開心啦，即係人民幣再無機會貶值，想垃圾人民幣貶值好耐，你哋覺得畀人民幣騎住港幣會好開心？！！

做得好
打低維尼條廢柴

咁俾你揀
你想人仔貶值定成個中國貶值?